[
  {
    "Question": "నూతన జాతీయ విద్యా విధానం 2020 ప్రకారం 10+2 అంతకంటే ఎక్కువ విద్యార్హతలున్న అంగన్వాడీ కార్మికులకు / ఉపాధ్యాయులకు ఏ రకమైన శిక్షణ ఇస్తారు ?",
    "A": "ECCE లో 6 నెలల సర్టిఫికెట్ కార్యక్రమం",
    "B": " ECCE లో 8 నెలల సర్టిఫికెట్ కార్యక్రమం\r\n",
    "C": "అక్షరాస్యతకు, అంకెలకు సంబంధించిన ఇతర ECCE అంశాలతో ఒక సంవత్సరం డిప్లొమా కార్యక్రమం",
    "D": "ఆట, కార్యాచరణ ఆధారిత అంశాలతో కూడిన 6 నెలల డిప్లొమా కార్యక్రమం",
    "Answer": "ECCE లో 6 నెలల సర్టిఫికెట్ కార్యక్రమం"
  },
  {
    "Question": "పిల్లలలో మెదడు ఎదుగుదల ఎప్పటి నుంచి మొదలవుతుంది?",
    "A": "5 సంవత్సరాల వయస్సు కంటే ముందే\r\n",
    "B": "6 సంవత్సరాల వయస్సు కంటే ముందే",
    "C": "7 సంవత్సరాల వయస్సు కంటే ముందే\r\n",
    "D": "3సంవత్సరాల వయస్సు కంటే ముందే",
    "Answer": "6 సంవత్సరాల వయస్సు కంటే ముందే"
  },
  {
    "Question": "ప్రారంభ బాల్య సంరక్షణ విద్య (ECCE) ని దేశంలో ఏ విద్యా సంస్థల ద్వారా అందించటం జరుగుతుంది 7",
    "A": "స్వతంత్ర అంగన్వాడీలు",
    "B": "మాధ్యమిక స్థాయి పాఠశాలలు",
    "C": " 5 నుంచి 6 సంవత్సరాల వయస్సు పిల్లలతో కూడిన పూర్వ ప్రాథమిక పాఠశాలలు",
    "D": "ప్రాథమిక పాఠశాలలతో కలిసి ఉన్న అంగన్వాడీలు",
    "Answer": "స్వతంత్ర అంగన్వాడీలు"
  },
  {
    "Question": "ఏ వయసు వారిని సిద్ధపాటు తరగతి లేదా బాల వాటికకు పోజరు కావాలని నూతన జాతీయ విద్యా విధానం 2020 ప్రతిపాదించింది?",
    "A": "నాలుగేళ్ళ వయస్సు కంటే ముందు ప్రతి బిడ్డను\r\n",
    "B": "ఐదేళ్ళ వయస్సు తరువాత ప్రతి బిడ్డను\r\n",
    "C": " ఆరేళ్ళ వయస్సు తరువాత ప్రతి బిడ్డను\r\n",
    "D": "బదేళ్ళ వయస్సు కంటే ముందు ప్రతి బిడ్డను",
    "Answer": "బదేళ్ళ వయస్సు కంటే ముందు ప్రతి బిడ్డను"
  },
  {
    "Question": "అంగన్వాడీ వర్కర్లకు, ఉపాధ్యాయులకు ఎవరు అభివృద్ధిపరచిన పాఠ్య ప్రణాళిక / బోధనాంశాల రూపురేఖ ప్రకారం క్రమబద్ధమైన శిక్షణ ఇస్తారు ?",
    "A": "SCERT\r\n",
    "B": " MHRD",
    "C": "NCERT",
    "D": " NCPF",
    "Answer": " MHRD"
  },
  {
    "Question": "ECCE క్రింది వాటిలో ఏ రకమైన అభ్యాసాన్ని కలిగి ఉంటుంది",
    "A": "విచారణ ఆధారిత\r\n",
    "B": "కార్యాచరణ ఆధారిత\r\n",
    "C": "ఆట ఆధారిత\r\n",
    "D": "పైవన్నీ ",
    "Answer": "పైవన్నీ "
  },
  {
    "Question": " ప్రారంభ బాల్య సంరక్షణ విద్య పాఠ్యక్రమానికి సంబంధించిన ప్రణాళికలను సంయుక్తంగా అమలు చేయు వారు ?",
    "A": "స్త్రీ, శిశు అభివృద్ధి శాఖ\r\n",
    "B": "ఆరోగ్య కుటుంబ సంక్షేమ శాఖ",
    "C": "ఆదివాసి వ్యవహారాల శాఖ",
    "D": "పైవన్నీ ",
    "Answer": "పైవన్నీ "
  },
  {
    "Question": "అన్ని భవిష్యత్ పాఠశాల చదువులకు, జీవితాంతం నేర్చుకునే\r\n\r\nప్రక్రియలకు ఒక అవసరమైన, అనివార్యమైన ముందస్తు అర్హత ?\r\n",
    "A": "రాయటం,",
    "B": "రాయటం, అంకెలను వినియోగించటంలో సామర్థ్యం",
    "C": " చదవటం, రాయటం, అంకెలను వినియోగించటంలో సామర్థ్యం",
    "D": "చదవటం,",
    "Answer": " చదవటం, రాయటం, అంకెలను వినియోగించటంలో సామర్థ్యం"
  },
  {
    "Question": " ప్రాథమిక పాఠశాలల్లో చదువుకుంటున్న విద్యార్థులలో ఎంత మందికి పునాది పూర్వ అక్షరాస్యత, సంఖ్యాజ్ఞానం లేదు ?",
    "A": "ఎనిమిది కోట్ల మందికి\r\n\r\n",
    "B": "సుమారు ఐదు కోట్ల మందికి\r\n",
    "C": "సుమారు ఆరు కోట్ల మందికి",
    "D": "సుమారు మూడు కోట్ల మందికి",
    "Answer": "సుమారు ఐదు కోట్ల మందికి\r\n"
  },
  {
    "Question": "నూతన విద్యా విధానం-2020 ప్రకారం ప్రతి పాఠశాల స్థాయిలో, మరియు వెనుకబడిన విద్యార్థులు అత్యధికంగా ఉన్న ప్రదేశాల్లో విద్యార్థి - ఉపాధ్యాయ నిష్పత్తి ఎంత ఉ డేట్టు లక్ష్యంగా పెట్టుకోవాలి..",
    "A": "30:1. 25:1\r\n",
    "B": "28:1, 23:1",
    "C": "30:1, 29-1\r\n",
    "D": "30:1, 24:1\r\n",
    "Answer": "30:1. 25:1\r\n"
  }
]
